鄧PK已經話明唔怕你班香港垃圾記者

日本人係會集體杯葛抗議

中國拒《產經》記者採訪 日駐京記者團杯葛活動 官房長官抗議

日本駐北京記者，昨天集體杯葛中國外長王毅與日本外務省次官秋葉剛男會晤的採訪活動，原因是中國拒絕《產經新聞》記者的採訪。日本官房長官菅義偉周四被問及此事時表示，日本政府已經就此向中方表示抗議。

秋葉剛男周三在北京與中國外長王毅會談，由於人數所限，日本駐北京大使館於會談前，讓準備採訪會後記者會的日本駐京記者，以抽籤方式決定五名採訪代表。《產經新聞》是其中一家被抽中的傳媒，但中國外交部告知日本大使館，指不同意《產經新聞》記者採訪。日本駐北京的記者團向日本大使館表示，沒有經過正式程序就拒絕代表採訪的記者，遂抵制這次採訪。

《產經新聞》則以「這是對合法取材活動的不當妨礙」，向中國外交部提出書面抗議，但中國仍堅持拒絕《產經新聞》採訪。《產經新聞》東京編輯局長井口文彥認為，採訪被中國政府拒絕，是合法新聞採訪的不當干預，事件不能夠忽視，對此表示遺憾。

日本內閣官房長官菅義偉周四被問及此事時表示，日本政府已經向中方表示抗議，「日本政府堅信，必須尊重基本人權，包括言論自由等人權，是國際社會的普遍價值，日方也堅信這些權利在任何國家都很重要。在此觀點下，我們認為會發生這種事是相當遺憾的事情，已經向中方提出抗議」。

香港班垃圾撚識咩 仲去係侮辱緊自己專業

而家啲訪問奇撚怪怪咁 , 搵個議員去訪問個署長